### 大陆业者：加征25%关税 美国订单几乎消失
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/02/da9f10fe85a6f6894fd8c03595315534-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 <p>
  有大陆从业者表示，因严重依赖美国市场，在关税提高到25%之后，等于判了大陆家具行业的死刑。图为示意照。 (AFP)
 </p>
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年07月09日讯】（大纪元记者刘毅报导）有大陆从事
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%B6%E5%85%B7%E4%B8%9A.html">
  家具业
 </span>
 的人士日前表示，在美国将关税从10%提高到25%以后，美国客户的订单几乎消失，“25%关税等同死刑”。
</p>
<p>
 据《南华早报》消息，位于浙江省海宁市的沙发及沙发套等制造商海宁蒙努每年向美国出口价值约20亿美元的沙发及其它家具。在美国提高关税以后，该公司资深销售经理Zhang Xiaojun表示，因公司严重依赖对美国出口，美国采购商不愿支付这么高的金额，使公司业绩遭受严重打击；而且由于毛利很低，面对关税增加，几乎没有价格调整空间。他表示，“25%关税对中国家具商而言等同死刑”。
</p>
<p>
 另一名东莞家具商主管也表示，在美国加征关税后，广东有数十家家俱业者失去美国订单。
</p>
<p>
 中国家俱协会统计显示，去年中国家俱业对美国的出口额占年度产出的10%，约等于700亿人民币。
</p>
<p>
 而中金公司研究显示，预估25%关税已经吃掉去年中国家俱业者34.2%的利润。
</p>
<p>
 在今年5月份，中共对之前在美中谈判中所做承诺反悔之后，美国宣布将2000亿美元的中国商品关税税率由10%提高25%，该措施于6月1日起正式对到达美国港口的中国商品生效。
</p>
<p>
 业界人士普遍认为，美国加征关税后，中国经济受到很大损害。
</p>
<p>
 据德国之声消息，丹斯克银行首席分析师范梅伦（Allan van Mehren）表示，中国经济“增速放缓大概一半要归因于
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">
  贸易战
 </span>
 ”。
</p>
<p>
 他认为，关税去年对中国经济最大的影响在于所引发的不确定性，继而对商业氛围造成损害，即消费者支出和私人投资带来冲击，另外还有出口领域下降及一些制造业公司将生产线转移至亚洲其它国家等。
</p>
<p>
 《经济学人》的量化分析的基本结论是：在25%的关税中，美国约承担5%的关税，中国承担20%，中国出口量最高下降42%。#
</p>
<p>
 责任编辑：林琮文
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11372802.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11372802.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11372802.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/9/n11372802.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

